太陽城】洗米華被澳洲拒絕入境 外媒：涉與有組織犯罪有關

太陽城（1383）主席周焯華（綽號洗米華）被澳洲拒絕入境。澳洲傳媒《時代報》（The Age）引述政府消息指，當局現正調查太陽城，指他涉嫌與有組織犯罪有關，因此民政事務局禁止周焯華進入澳洲。

《時代報》獲得的機密文件顯示，澳洲執法部門早在2017年5月就告知香港賽馬會高層，指周焯華涉及「大規模洗錢活動」。機密文件中指，包括周焯華在內的太陽城集團股東，為馬會帶來明顯犯罪和聲譽風險，損害香港博彩業信譽。」
《時代報》指，太陽城集團發言人以私隱為由，拒絕回應有關周焯華的問題，僅重申一次太陽城集團在澳洲的業務，指集團從2014年起，在皇冠墨爾本賭場營運貴賓廳。

本報記者曾聯絡太陽城集團，但目前未有回應。